鐵達尼號華人生還者被指扮女人逃生 黨報：中華民族遇險時有互相扶持傳統

被譽為「永不沉沒」的鐵達尼號，在105年前於其處女航時撞上冰山沉沒，船上逾2200名乘客中只有約700人逃出生天，其中包括6名華人，但事後這6人獲救後銷聲匿跡。當時傳媒指，這批中國人懷疑是偽裝女性逃生。內地《人民日報》有文章引用中國社會科學院研究員程巍的著作《泰坦尼克號上的「中國佬」》駁斥說法，並揭露這批船上中國人的逃生過程。

被譽為「永不沉沒」的鐵達尼號，在105年前於其處女航時撞上冰山沉沒，船上逾2200名乘客中只有約700人逃出生天，其中包括6名華人，但事後這6人獲救後銷聲匿跡。當時傳媒指，這批中國人懷疑是偽裝女性逃生。內地《人民日報》有文章引用中國社會科學院研究員程巍的著作《泰坦尼克號上的「中國佬」》駁斥說法，並揭露這批船上中國人的逃生過程。

據悉，這批中國人是鍋爐工人，是鐵達尼號上最低賤的工種，每天工作時間超過14小時，並居於三等艙。事發當日船員讓一等艙的貴賓先行逃生，並向三等艙的船員乘客隱瞞消息。待三等艙得知消息並逃向甲板時，船上僅剩餘小部分救生艇使用，但這批中國人卻不被允許上艇。

爾後，這批中國人發現一艘破爛的救生艇，他們齊心協力將這艘破爛的救生艇放下水並用之逃生。然而救生艇在海中載浮載沉，不能久持，幸而後來遇到另外一艘救生艇被救走。另外亦有一名抱著木板逃生中國人，也被救生艇救起。

《人民日報》指，這批中國人最後一批登上甲板而又奇蹟生還。當中除了「運氣好」之外，更是因為「中華民族向來有遇險時鎮定冷靜、靈活機變、危難中互相扶持的傳統」。

《人民日報》表示有媒體捏造這批中國人是偷渡者，說他們「隨身帶有女性用披巾，在船員組織女乘客優先進入救生艇時，順利偽裝逃生」。《人民日報》批評這等說法是「抹黑」，直斥當時英美媒體竟然將死裏逃生中國乘客說成「不守規矩、狡詐、奸猾」，甚至是「劣等民族」的象徵。

《人民日報》亦指出，當時中國「國力本來就弱，又正好爆發辛亥革命，自顧不暇，英美媒體抹黑他們，更沒有任何顧及」。《人民日報》又將這件事件與近年荷李活電影頻繁使用華人演員的現象作比較，指現在英美「絕對不敢如同上世紀那樣，將他們設置成反面角色。這背後道理很簡單：在中國電影市場規模日益擴大的今日，誰會和票房過不去呢？」

讓領導先走

《人民日報》批評這等說法是「抹黑」，直斥當時英美媒體竟然將死裏逃生中國乘客說成「不守規矩、狡詐、奸猾」，甚至是「劣等民族」的象徵。

博唔到

直覺話我知英國佬講嘅係事實
喂，大陸佬撚知乜叫lady first 咩
你係炎黃基因男權獨大主義呀
風度識條鐵咩

共狗吹水大會開始

「中華民族向來有遇險時鎮定冷靜、靈活機變、危難中互相扶持的傳統」。

感謝人民日報提供笑話

人民日報現場報導？

洗乜駁，支那係劣等民族都唔係第一日既事

中華民族中國人向來有遇險時鎮定冷靜、靈活機變、危難中互相扶持的傳統發死人財

就算係都人之常情，班仆街仲向工人隱瞞，你不仁我不義。

女權萬歲

英國佬讓領導權貴先走咪一樣仆街
又唔係船長洗撚同條船一齊死呀？

都無証據 吹水大會

是鐵達尼號上最低賤的工種，每天工作時間超過14小時
香港人工時比最低賤還要低賤

逃生都要講風道
連條命都冇埋都要讓比D女先

根本除左細路
男女都要平等咁走

假設係真o既

今舖我撐工人，佢係支那人都咁話

其實個陣唔理男定女，黃皮膚一定低等唔比上船架啦，英美擺明9up屈啦

其實支那人有冇睇過鐵達尼電影， 佢都有屌白人仆街喎， 低劣民族受唔到批評所以永遠進步唔到。

沉船果半個鐘電影簡直係精華

D工人原來係香港人黎

當時西方世界只係當中國人係豬, 無當過佢地係敵人, 得鳩閒bad mouth佢地咩

如果當時既情況係扮女人可以快啲走得甩，比我都扮啦，自己條命點都重要過你講仁義道德

貴族精神：仁義道德大於生命

睇鐵達尼啦

話扮就扮咩，燒煤佬汅糟邋塌仲要係華人，點撚樣扮都唔似女人啦嘛

唔係扮白人女人， 係扮華人女人
當時班鬼婆咁既情況邊得閒同你分

大陸有人俾車撞都無人理啦,仲話互相扶持

中國乘客「不守規矩、狡詐、奸猾」，甚至是「劣等民族」的象徵。

有錯咩？

前面果d根本唔洗睇
重點都係最後

《人民日報》又將這件事件與近年荷李活電影頻繁使用華人演員的現象作比較，指現在英美「絕對不敢如同上世紀那樣，將他們設置成反面角色。這背後道理很簡單：在中國電影市場規模日益擴大的今日，誰會和票房過不去呢？」

如果唔係西方班仆街咁無骨氣 支那吠都唔敢吠啦

支那人自己都識講啦, 肯科水咪有塊狗餅食
你無錢? 自己打飛機啦

鬼妹又無份你屌 日日做14粒鐘狗咁
比着係你 你走唔走 唔好扮清高啦香港人 關鍵時刻香港人可以比中國人更中國人啦

agree

貴你老母 沉落海底慢慢貴啦

個班華人打工
唔係貴族
所以唔需要貴族精神

我幾時冇屌過香港人係咁

咁耐嘅野執著黎做咩
我淨係知依家強國人就係「不守規矩、狡詐、奸猾」

然而救生艇在海中載浮載沉，不能久持，幸而後來遇到另外一艘救生艇被救走
救佢哋艘救生艇被人遺忘

古代所謂高尚氣節
祇不過係想死後被史書稱讚

人地隻艇會無啦啦多左6個位出黎救你地

作故仔都醒少少啦

文章認為，6名港人得以生還有3個原因，第一是運氣好，遇上救生船；第二是他們發揮了中華民族當遇險時，保持鎮定冷靜、靈活機變、危難中相互扶持的傳統；第三是英國和美國人過於慌亂，將還沒坐滿的救生艇匆匆下水，反而令這6人遇到有空位的救生艇而獲救。

第四, 沒坐滿的救生艇下水後對其他遇難人士見死不救, 反而過了很久後救起了六名中國人